【大西北人口爆棚！倒頭車都無位坐啦！】低調置業討論區(107)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節
重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭
金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

【林太而家發發！】低調置業討論區(106)

LAST POST

lm

留名

LM

痴線嘅！

個個坐回頭車！

總站都你無得坐！

好耐無上水。
剛裝修好。又結完婚

除左地板同冷氣無換。全屋家俬連電器。約15萬

sor.未連電器 15萬

留名，感謝

留名學嘢

轉場

廚面就咁唧返玻璃膠得唔得？

留名
今個post 主題
屯元天牛屎區太多人，不了
置業請去市區

但托唔住個爐冧落去就麻煩，最重要嘅係台底加木板托住個爐

面可以用灰塞滿補返油，冇咁美觀

我幾鐘意citi，但佢哋啲plan實在太唔吸引

【名家搶先睇】新人盲搶樓的故事（斯郎）

筆者早前見證友人豪斥3,500萬買何文田新盤，看到「有些少錢」的大陸人不問價買樓，其實「冇乜錢」的香港人，同樣都係盲搶樓。筆者再見證另一對新婚朋友，結婚不到半年才懂得去買樓的趣事。

新人朋友準備首次置業，對買樓零智識，但在筆者眼裡，兩人買樓尤如去超市買零食一樣，對「出位價」、「超筍價」等宣傳，受經紀遊說後，好似撞邪一樣，咩盤都話好，但其實兩人只係睇咗唔夠5個盤，就件件都想買。

新人跟筆者說，睇中元朗站附近一個舊樓單位，實用面積270多呎，業主開價400萬，筆者當然立刻查歷史成交，同幢中層同一面積單位，兩星期前成交才365萬，呎價約1.38萬元，已經創了同幢新高，但新盤放售，業主隨即獅子開大口，叫價升至呎價1.5萬元，其實一個月，甚至半個月賣貴一至兩成的癲價經常發生，絕對唔奇。

筆者決定和朋友坐低傾傾，試了解癲價如何發生，聽到原因真係O晒嘴。原來兩計過數後，想買樓作投資用途，靠收租供樓，老婆繼續和老公及奶奶共住，呢種慳錢做法非常正確，阿嫂心急買樓，怕樓價再大升，朋友話：「佢同奶奶同埋外母都傾過，兩人都支持佢買！」家人支持就係買樓最大動力。雙方慈母出手，半個月賣貴一成冇問題。

隔咗兩日，朋友再問：「喂，洪水橋有個新盤入伙，業主開385萬即走，好靚裝修喎！」睇一睇，當堂嚇一跳，190呎連70呎花園，呎價超過兩萬。阿嫂睇完評語：「裝修好靚，好似酒店咁，幾好吖！」兩人家住土瓜灣區，近沙中線站，筆者曾建議過買返同區，租盤不愁冇客，將來自住亦近娘家，不過阿嫂嫌該區舊樓太舊。其實一心投資用，當然揀不連裝修的單位，避開溢價買樓，何必要送個裝修俾租客，自己住時又變殘呢？兩人買樓意志十分堅定，筆者只能盡力去俾意見，要知道買樓並非買菜，尤其是二手盤，唔睇返十幾廿個盤，又點知啱唔岩心水呢。兩人買樓決定，暫時基於兩大因素，雙方父母支持以及裝修好靚，樓價不停破頂，其實多得佢哋唔少。

斯郎

咁搞大約要幾錢？

吓，我諗住自己動手咋，價錢應該冇，裝修佬一定成件換，不過可以試吓問嘅

中原地產元朗公園南路分行行經理李健勇表示，今年樓市勢頭暢旺，租務市場亦備受帶動，加上農曆新年將至，準租客務求於新年前遷入新居，紛紛加快決定，帶動租務成交活躍。

李健勇指，翹翠峰本月錄得3宗租務成交，其中2座低層D室，實用面積526平方呎，建築面積686平方呎，兩房間隔，租金叫價1.38萬元，業主見租客是醫生，故願減至1.3萬元租出單位，折合實用呎租25元。按業主於2014年以425萬元買入價計，回報約3.7厘。

咁唔叫全爆啦……

廚廁地窗水電煤樣樣都整就叫全爆

洪水橋尚築租到8k5到，未過SSD喎，點買？吹水

9成係，樓市磚家、財演一向鳩噏嘅

海逸豪園相連戶2228萬「賣公司」售出 (18:07)

【東網專訊】政府的辣招影響下，「自製相連」戶成交受牽連，業主以轉讓公司形式沽貨。市場消息稱，紅磡海逸豪園中層相連戶，實用面積1,058方呎，由兩個原則兩房戶打通，以賣公司形式轉手，成交價約2,228萬元，實用呎價21,059元。

據了解，上址並非極高層海景戶，呎價仍逾2萬元，屬理想價成交。

咁我都想試吓自己整，乜都係錢

的確買樓唔係買菜, 但如果下下都好似依位專家咁 諗下先,睇多幾間, 我諗佢只會係咁俾人截糊

咪係 而家咩市道 唔清楚咪亂寫樓評

恭喜

咁樣要爛起黎都係會爛

幫你提早贖會，吸引到

to 炭巴：

原稿send 俾編輯係咁

今日又洗錢，去左吉之島訂P 記49寸 電視，要埋原裝電視架加1200, 另加埋兩樣野八千一百幾

唔算貴啦

不過部4k 好靚仔

最緊要自己啱心水

可以hold 貨三個月，我裝修剛開始都買定先

PARK YOHO Genova四房售1737萬 創標準戶新高 (20:06)

【東網專訊】中原高級區域營業經理黃海表示，公司促成新鴻基地產(00016)旗下元朗PARK YOHO Genova大宅成交，單位為19座中層A室，實用面積1,174方呎，屬屋苑最大面積分層標準戶，間隔四房雙套房及儲物室連廁所，成交價1,737.52萬元，實用呎價14,800元。上述成交價料創項目歷來標準戶新高紀錄。

馬時亨早幾日話啲樓貴到痴線，查一查原來落錯車

2012年10月31日(三)
政壇：馬時亨賣樓勁賺半億

本港樓價屢創新高，前商務及經濟發展局局長馬時亨（肥亨）最近都成功出售住咗十六年嘅港島中半山澄碧閣單位，據傳肥亨夫婦將旗下公司名義持有嘅澄碧閣二樓單位，以董事轉名方式轉讓畀上市公司莊士集團高層，以接近九千萬元成交，同佢喺九六年以三千二百八十萬元購入價計算，勁賺五千多萬元。

呢宗買賣據講係「神」嘅安排。話說肥亨喺數月前一個飯局上巧遇莊士集團主席莊紹綏，席間莊談及有興趣買番個澄碧閣嘅單位，肥亨問有冇興趣佢嗰間，事後睇樓半個鐘就成交。據講肥亨早就想賣樓，但太太王培琪反對地產經紀帶外人出出入入先拖到依家，而十月初交易後，肥亨連錢都收埋。

肥亨大女嫁咗人，佢兩夫婦同細女住三千幾呎確係太大。我哋問番肥亨呢單賣樓消息，佢只係話莊士集團係上市公司，所以佢唔方便透露咁多交易詳情，但強調現階段仍然住喺澄碧閣。至於肥亨將旗下公司轉名售予莊士集團後，據聞公司新增咗該集團嘅董事總經理高上智、執行董事莊家彬及莊家蕙。家彬同家蕙都係莊紹綏嘅仔女。

Source:

莊氏賺左幾多$?

再分享吓舊聞，一個財務學教授「分析」樓市，唔同市場唔同風險唔同回報唔理，自認股神，笑撚死人

中大財務教授王澤基﹕現持「磚頭」 低回報高風險
(明報) 2012年06月28日

【明報專訊】理性的投資決策，必要考慮回報與風險，曾任巴克萊、瑞銀、高盛及大摩等國際投資銀行高層、現為香港中文大學財務專業應用教授的王澤基就認為，現在持有「磚頭」，絕對是屬於低回報和高風險的不理性投資行為。

他更身體力行，不單繼續租樓住，更成功說服兄弟及父親出售自住物業。

王澤基指出，一般人買樓，往往混淆了自用和投資的需要，純自用太個人化，不容易說對與錯，但若然有投資成分，就必然要計算好回報與風險，才是理性。

他以現時租住的奧運站一帶的一個約1900呎複式單位為例，市值2000多萬元，月租約4.3萬元，表面看回報率有約2厘，但若扣除業主每月要支付的管理費、差餉、維修，以及建築折舊，實際回報率只有約1厘或更低。

若以此類比於股票的市盈率，便高達100倍，即往後如租金停留在現水平，業主現時持有「磚頭」，便等同要100年才可「回本」，「一般正常投資，絕不會買入市盈率高達100倍的股票！」

收租要100年才回本 賣樓誘因大

他進一步以財務投資角度分析，要衡量投資的回報與風險比率是否合理，一般會以其他低風險（或接近零風險）投資工具的回報作比較。

「比方說，如港人知道渠道，在內地銀行進行港幣定存，年息率可高達3.1厘，人民幣定存則為5.25厘，兩者風險都不大，相比投資物業僅有約1厘的實質租金回報，等同每年『倒蝕』4.25厘（人民幣收息減去收租實質回報），若以5年期計，則期內除非樓價再升2成，否則便等同蝕了！」

他又指出，一個普通家庭，數年前買入一間400萬元物業，現已升值至800萬元，現時賣樓可獲利400萬元，若以該家庭每月可儲1.5萬元計，然則400萬元的利潤，已等同其20多年的積蓄，賣樓的誘因極大。

樓價或因投機續升 租金自動「煞掣」

「租樓住，其實係買樓自住嘅perfect substitution（完全替代），雖然近期樓價續升，但如奧運站附近的住宅租金已回落，隨經濟放緩和外資金融機構收縮，租務需求回落，租金一定會調整。事實上，樓價可因投機因素續升，但租金追不上，便會令租金回報下跌，這是典型泡沫形成的迹象。」

「租金與樓價不同，唔係加租就有人接，正如做港女唔係愈『公主』愈多人追。租客租不起，便會遷往較偏遠的較低租金地區，所以當租金升過龍，便會自動『煞掣』。」

樓按屬高槓桿 買錯樓或無翻身之日

王教授又指出，港人以過去樓市都是大漲小回，從而推論「長揸必勝」。然而，卻忽略了買樓多了一個承做按揭因素，所以其實屬高槓桿和高風險，支付了樓價3成做首期，樓價升了3成，回報便達1倍，但若樓價跌了3成，所有首期便化為烏有，再跌則更加會變成負資產，更何况樓宇流通性低，現在更有額外印花稅，跌市時要止蝕也不容易。

他又強調，投資是「寧可錯過，千祈不可做錯」，買錯樓可能永無翻身之日，就如03年不少負資產人士燒炭自殺。

冒輸百萬風險贏兩蚊是「傻仔」

王又指出，固然誰也不能保證樓價不可以再升，然而，「你喺3號幹線看到有張10蚊紙，又會否冒險衝出條馬路執張10蚊紙返嚟？你賺到10蚊，但你會唔會咁做呢！」猶如冒着輸100萬元的風險去贏得2塊錢，是「傻仔」的做法。「即使未來3年樓價有可能再升兩成，若碰上跌市，下跌三成亦屬合理，現時投資樓市是輸面大贏面小。唔好博，唔好貪心」。

王預期，若樓市下跌，未必急插，而是會慢慢陰乾，「地產cycle（周期）好長，不同股票會一下子大插水，地產唔會大冧市，高峰期到谷底平均6年，80年代跌咗五、六年，97至04至又係跌左六、七年」。

明報記者 鄒凱婷、陸振球

攝影 葉思雅

無聊睇下，原來而家流行既 studio 劏房則，二十幾年前已在中半山出現：雨時大廈

個則唔差，最細實 306 既 C,D 室（上圖）都有獨立廚房同明廁
而家做緊八百幾萬，同返著係啟得差唔多價買三百呎一房仲要要黑廁開廚，差唔多 budget 我會 like 呢個多 d - 話俾人聽住半山，俾 22-24k 租呢個單位，抵過啟德啦。

等薯巴揸庄

不推不是人

他更身體力行，不單繼續租樓住，更成功說服兄弟及父親出售自住物業。

12年叫晒親友家人賣樓, 個家散左未

現價估值據聞1.6億以上

留名先 凍到唔想郁

正宗禍及家人

教授，教壞人

就過年，管理處唔俾撘棚

要過左年先得 ,乜玩法

又一個自認"聰明"

以前有朋友叫過我買呢度，話呢度靚地段加靚校網，有防守性。個時唔識貨，無理到佢

呢期恆基賣北角劏房，都要七球三百呎唔夠，加多一球買呢度仲好。

【9球1房】沙田薈蕎加推34伙 1房折實近920萬

迷你戶新盤齊齊加推，沙田薈蕎亦公布第4張全新價單，涉及34伙，實用面積252至476平方呎，價單定價561.7萬至1,022萬元，價單呎價20,592至23,702元，扣除即供最高折扣，整批折實505.5萬919.8萬元，折實呎價18,534至21,333元。

有呢個勇氣狗衝一房 900 萬，不如考慮下小弟樓上介紹既好物

早晨

自己賣自住樓都算喇，仲要累人

應該依家再訪問佢，睇佢搬咗屋未?

網上估價出唔出到? Google 兇宅新聞，比封利是仔問樓下管理員

如果屋苑內有街市，買少少嘢試吓問報紙檔老闆

邊部

好凍

其實點解今時今日呢啲資訊仲可以咁唔流通

若你係出事單位既業主，你唔會太想咁既

台灣有單買樓新聞，賣家個單位發生事故，夾埋aa唔同買家講，後嚟買家告上法庭，賣家、aa賠錢兼罰錢

香港冇保障，自己小心啲嘅啫

寫上臨約得唔得？

樓底得8 尺唔建議廳做

可能驚多人外遊, 入屋偷野

其實好似大貓咁, 我同女人各自一個ML戶口, 佢會唔會睇到我有幾錢/收左幾錢息?
收埋左啲私己錢

唔會，個人戶口來

我以為按揭供款單果度會寫, 未收到第一期

放心，唔會有

係

王澤基：買不買樓必須衡量的十件事
對於很多香港人來說，投資理財就等如買樓，終日為樓奔波，單身要買樓、結婚要買樓、退休也要買樓……投資銀行ibanker、大學教授王澤基對此不認同，提醒大家買磚頭前應考慮清楚風險。

王澤基，著名專欄作家兼ibanker，曾任香港中文大學金融專業應用教授、金融碩士課程主任，現為科技大學金融數學兼職教授。
潘凱媛，前資深財經記者，現於獨立投資研究機構Morningstar擔任編輯。

自己收入的穩定性，收入和經濟周期的關聯度有多大。如果是鐵飯碗政府官員不用考慮這點，如果是地產經紀，就要想清楚。大部分商業工作都與經濟和地產市場有很大關聯。如果收入波動性比較大，在房地產市場做投資就要尤其謹慎。

不能光看現在的利息水平來衡量你的負擔能力。要以10年或20年的平均利息來看。

不要相信預測。財經演員，事後諸葛多的是，預測準確倒沒有。如果預測的人真能動測天機，他會告訴你嗎?所以甚麼看未來走勢來確定買不買樓來投資，
絕對是騙你的。

樓價是你收入的多少倍。如果超過八倍就要好好想清楚，10倍以上非常危險。
因為樓價只要下跌10% 就是你一年的收入。

不賣不代表沒有輸錢。這和套現風險有關，如果可以保證你永遠都不用套現，
不會生病、不離婚等等，那就可以。不錯，如果你真的在1997年買樓，等到2012年確實是回到原位了。但若是你買了新界西的樓，2012年樓價還比高峰期低18%，更要保證我們未來不要像日本，樓價23 年來跌了七八成。

你的錢除了買樓，有沒有別的用途?人民幣存款只是其中一個用途，但不是
最好的用途，更好的用途是投放在自己教育上，例如留學，和你孩子的教育。

你的錢可以用來支援你做別的東西嗎?如創業資金、於換一份更理想的工作時作周轉用途等等。或者，你又想過到外地工作，增廣見聞嗎?

時間是人生裡很重要的資產。朋友要結婚，一定要買樓，但是不想負擔太重，所以要搬到新界上水。她男朋友上班要花很多時間，見面的時間少了。真的值得為了擁有房子而犧牲相處的時間嗎?

是否真的能安居樂業。如果你買不起你孩子學校附近的住宅，而要搬到很遠，犧牲了孩子學習或玩耍的快樂，值得嗎?

人生的價值何在。縱然樓價不跌，甚至上升，問問自己，一間500平方呎（實用面積350平方呎）的所謂豪宅，值得你們兩夫婦以一生的青春去換嗎?我看到要付房貸的朋友不去旅行，周年慶祝也沒有，省吃儉用，為的就是一個只是勉強放得下單人床的小房間，值得嗎?
很多人以為投資有錢賺就對，這點完全錯誤。賺錢必須看成本，以100萬元來賺

10元是傻瓜的做法。投資的成本是甚麼呢?不單是你付出的資本，更重要是承擔的風險。

所以，如果你要我借錢炒股，預期回報才只有1%到2%，那真的賺了，也是傻瓜才幹的事情。預期回報5%到6%，也只是把風險成本算上去後沒賺沒虧而已。我們沒有辦法知道未來，但是良好的風險管理是投資取勝的首要之道。

依條友16年仲好意思出黎教人買樓前要考慮D 咩

租樓唔洗錢

個個所謂教授真係痴線, 如果個個都係股神, 賣樓拎舊錢不停投資錢搵錢係好呀, 但現實有幾多人做到, 你話手頭上有幾層樓, 賣左一兩層搵其他野投資 我覺得無問題呀, 但自住樓都叫人唔好買或者賣走佢, 就真係害左好多人

佢當投資包贏嘅，交租就一定要，都懵嘅

自住唔算係投資，只係凍結租金嘅對沖方案

而且包括咗免除於搬屋嘅消費，時間精力

可以安心於事業，佢根本唔知呢啲都係成本

教授有房津甚至 staff quarters 嘛，考慮自然同我等凡夫俗子不同

所以佢立場可能係啱，不過唔適合任何人，就算有屋租津貼，睇清楚自己份工係咪穩陣先，轉工就冇咗嘅話，一樣死得

已故諾貝爾經濟學獎者艾榮費沙，炒股一樣輸到甩轆，咪迷信教授、ibanker,對沖基金經理等等係神仙，柒事數唔晒，執粒嘅好多

低調摺埋既基金大把
Fund 佬將基金換個名，又出黎走江湖

等今年年尾有心情整理一吓呢班樓市食屎磚家嘅過往講法，逐個鞭

去到年尾冇跌鞭得，都比咗6、7年時間呢班害撚死上車客嘅屎忽鬼

其他唔講，淨係果報個股榮就值得大鞭物鞭

同佢對賭

葉孤城

出面有個post話比華利山好抵
窮撚得個睇字

據《金融時報》報道，海航近期已與多個發展商及投資者談判，願以啟德地皮作抵押，尋求15到20億美元（約117億至156億港元）、利率低至8%的融資，以發展啟德地皮成豪宅區；若海航違約，貸款方可自行開發地皮。
《金融時報》稱獲得新鴻基回覆確認，已有非常初步的討論，但強調「什麼都還沒有發生」。據悉新鴻基不打算提供全部融資金額，正聯絡銀行合作。

如果啟德有新地樓

我用開果間仲平過xx鄧

最近有個大銀主一籃子放, 好似有14個比華利山

原本想打入佢間上市公司 點知唔得

我上次問價佢話6800+雜費喎

但 ICBC 綁3年, 比我會揀BEA

係，都係做租租日日賺好啲

我估係睇你買邊度同樓價幾多
因為打去問時佢會問呢兩樣野

搵AA refer 就無得食星星個現金回增

太和私樓 太湖定 帝欣

晉海加價加到痴左線

請問邊幾間銀行ML係直接派息去saving?
(渣打係派息還本金)

仲有年尾要結算同股榮O既對賭

其實好似間間都落SAVING
得跑人咁特別

跑人直接還款
得閒真係要睇下佢有無真係還左落去先得
費事數就扣左, 貸款額不變

1）有得傾，但唔一定傾到
2）睇下律師樓同按揭銀行駛唔駛駁腳，有額外費用；加名要做契前講定，後加要加錢

有錯請改正

傾到佣記得寫埋係臨約

信得過同唔怕亂就ok

咁激動

基金1230萬購深水埗鴨寮街舖位 呎價逾6萬 (18:34)

【東網專訊】盛滙商舖基金管理行政總裁李根興稱，該基金剛以1,230萬元購入深水埗鴨寮街161號舖，面積約200方呎，租客為磁石店，以每月約2.6萬元承租至今年5月底，預期新租金可升至3.5萬元。成交呎價61,500元。

李氏表示，鴨寮街人流十足，隨着電子產品越來越流行，預期這主要售賣電子產品及配件的鴨寮街難以取代，而其他同街舖頭起碼都要2,000萬至4,000萬元以上。

他又指出，該街道沒有吉舖，此舖是唯一細碼放售的舖位，步行至深水埗港鐵站1分鐘就到。上手業主於2011年3月以1,148萬買入，連手續費，上手基本是只求平手離場。

金管局：樓市仍熾熱 暫無意放寬逆周期措施 (17:43)

【東網專訊】對於放寬樓宇按揭成數取態，金融管理局副總裁阮國恒表示，按保計劃屬於市場機制並以風險為本，由於屬於香港按揭證券公司事宜，故不便評論。

問及會否放寬逆周期措施，他認為目期樓市仍然熾熱，暫無意放寬相關措施，至於會否再加辣，則會密切留意市場情況。

2017年港銀整體貸款增長明顯改善，按年增長16.1%, 阮國恒指，難預測今年的增長情況，透露業界預料今年信貸增長將會放緩。

放

利申：老豆d $ 入左落我度收緊息

樓價UPDATES：二手買家完全喪失議價能力 (21:00)

【東網專訊】近期市場以業主主導，故不少單位即使零議價亦獲承接。馬鞍山新港城一個內園景兩房戶，剛以放盤價550萬港元售出，實用呎價逾1.6萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角友福園中層E室，實用面積350方呎，屬一房間隔，座向北面望樓景，原開價560萬元，經少議價後減價15萬元，以545萬元易手，實用呎價15,571元。上址為原業主於2005年8月購入，當時作價138萬元，期內升值近3倍。

●南豐新邨4日連錄4宗成交，平均實用呎價約15,910元。屋苑11座低層D室，實用面積516方呎，以三房設計，向東，景觀開揚，以839萬元售出，實用呎價16,260元。

●西半山樂信臺一個高層F室三房戶，實用面積762方呎，望市景，獲租客以3.85萬元承租，實用呎租約51元。租客為外區人士，心儀該物業環境清靜，而且單位租金相宜，故決定租入。

●薄扶林碧瑤灣20座低層C室，實用面積約1,363方呎，三房一套連工人房套設計，外望海景，業主開價2,550萬元連車位出售，經議價後減價約70萬元或約2.7%，終以2,480萬元易手，實用呎價約18,195元。

●鰂魚涌太古城恆天閣中層D室，實用面積584方呎，兩房間隔，原叫價1,300萬元，終以1,258萬元交吉易手，實用呎價21,541元。

●鴨脷洲海怡半島4座高層H室，實用面積598方呎，兩房間隔，望部分海景，以938萬元易手，實用呎價15,686元，屬市價成交。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站維港灣8座低層A室，實用面積594方呎，屬兩房包括套房及連多用途房間隔，成交價約1,098萬元，實用呎價約18,485元。據了解，原業主於2000年12月斥資約340.1萬元購入該單位，期內帳面獲利約757.9萬元。

●長沙灣宇晴軒1座高層E室，實用面積485方呎，兩房間隔，望山景，原叫價800萬元，商議後象徵式調減1萬元，以約799萬元成交，實用呎價約16,474元。

●將軍澳天晉3A期1A座中層C室，實用面積約365方呎，一房間隔，開價700萬元，獲區內客睇樓一次，即場還價，以658萬元購入，減幅約6%，實用呎價約18,027元。

●將軍澳廣場8座高層H室，實用面積646方呎，三房間隔，原叫價1,080萬元，議價後以1,033萬元成交，實用呎價15,988元，創屋苑同類型三房戶做價及呎價新高。

●將軍澳東港城6座中層G室，實用面積466方呎，兩房間隔，以670萬元沽，實用呎價14,378元。

●紅磡黃埔花園2期11座頂層單位，實用面積389方呎兩房戶，零議價以630萬元出售，實用呎價16,195元。

●西南九龍帝峯‧皇殿3座高層C室，實用面積760方呎，三房間隔，以1,810萬元沽出，實用呎價23,816元。

●九龍塘又一居11座高層C室，實用面積591方呎，三房間隔，以1,250萬元易手，實用呎價21,151元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●買家憧憬馬鞍山區內發展前景，指標屋苑放盤不乏買家捧場。該區新港城L座低層07室，實用面積338方呎，屬兩房一廳間隔，座向東南望內園景，單位以550萬元放盤1個月，即成功售出，實用呎價16,272元。原業主於2010年12月購入上述單位，持貨至今轉售帳面獲利302萬元。

●元朗錦綉花園1月錄得12宗二手成交，平均實用呎價約11,630元，現時約有150個買賣盤提供，「入場費」由約960萬元起。屋苑B段第3街雙號屋，實用面積約846方呎，以三房間隔，業主開價1,020萬元，經議價後減價60萬元，以960萬元售出，實用呎價約11,348元。

●大埔中心3座高層F室，實用面積361方呎，兩房間隔，開價520萬元，零議價易手，實用呎價14,404元。

●馬鞍山天宇海1A座頂層，實用面積770方呎，三房間隔，設401方呎天台，享海景。原叫價1,200萬元，及後成功反價約70萬元，增幅近6%，以1,270萬元成交，實用呎價16,494元。

●大圍名城盛世3座高層NB室易手，實用面積787方呎，三房間隔，以1,420萬元易手，實用呎價18,043元。

●馬鞍山居屋錦英苑B座中層03室，實用面積401方呎，兩房間隔，以自由市場價443萬元易手，實用呎價11,047元。

●沙田濱景花園3座中層B室，實用面積544方呎，三房間隔，以753萬元沽出，實用呎價13,842元。

●青衣盈翠半島1座中層G室，兩房間隔，享海景，實用面積520方呎，獲區內租客即睇即買以約870萬元承接，實用呎價16,731元。

●東涌映灣園10座高G室，實用面積757方呎，三房間隔，望海景，獲區內換樓客以約828萬元承接，實用呎價10,938元，屬屋苑同類單位成交價新高。

環球樓市：美國樓價按年漲6.2% (22:48)

【東網專訊】美國經濟逐漸向好，帶動樓價上揚。據標普Case Shiller樓價指數，截至去年11月份，美國樓價按年增長6.2%，已是連續16個月按年升幅超過5%。當中以西雅圖、拉斯維加斯及三藩市3個城市表現最好。

標普Case Shiller樓價指數顯示，全美樓價指數最新報195.94點，按年上升6.2%，較2012年2月份的低位134點反彈46.2%，反映美國經濟持續向好，樓價回彈是絕佳的證明。另10大主要城市及20大主要城市亦較近6年前的低位分別升達52.3%及49%。

數據顯示，20大主要城市樓價升勢持續，指數報204.21點，按年升6.4%，較10月再升0.1個百分點。

眾多大城市中，西雅圖樓價指數報231.18點，按年勁飆12.7%稱冠全美；拉斯維加斯升10.6%緊隨其後，指數報169.59點；排名第3位為三藩市，指數報251.13點，按年增長達9.1%。至於10大主要城市樓價指數報218.21點，按年升6.1%。

標普道瓊斯指數公司指數委員長主席David Blitzer表示，美國樓價指數持續向上攀升，20大主要城市當中，聖迭戈、洛杉磯、邁阿密及拉斯維加斯都錄得升幅。

整體樓價上升，受多方面利好消息帶動，主要是因為市場住宅供應減少，加上失業率回落，就業機會持續增加，薪金同步上升，預期供應短缺下，樓價升幅跑贏通脹，令樓市得到支持，並預期保持穩定升勢。

v巴好早

自動醒，以前勞碌命改唔到

我放緊狗，今日暖左

會所開咗未 去跑步

開7:00,呢輪凍停咗跑

我一年死之後一年生喎，雙方定嘅啫

而家果張係一死一生，過左 11 個月雙方可以通知對方唔租

另一張係一死一生，第二年租客可以通知業主走，但業主唔可以 terminate 張約 - 除非雙方同意另立新約（即係加租）

買多間你手上間供晒未，有冇人頭？

搵平d無啱心水？

睇左2個月終於簽左臨約, 要開始準備賣身了

星星應該收到申請後會開WhatsApp group跟進，冇嗎？

暫時無, 條女想住近佢老母,
(如果我賣走第一間，賣樓利潤+cash就夠買新果個間或者再大少少，但我又唔想孤注一擲 長遠目標想有一間收租 )

樓價UPDATES：二手買家完全喪失議價能力
02月01日(四) 21:00

近期市場以業主主導，故不少單位即使零議價亦獲承接。馬鞍山新港城一個內園景兩房戶，剛以放盤價550萬港元售出，實用呎價逾1.6萬元。

二手買家完全喪失議價能力

一手買家一早無得議價

收租整間細d先，最近要回報高

星星係咪咩銀行都有cover？

買大出租而家住緊果間得唔得？

唔轉區就轉樓齡，單支

近兩個月二手樓市旺場，上車盤源消耗得更快，地產站統計，全港400萬元以下公居屋及私樓上車盤量按月急跌11.8%，再見新低位。

地產站統計中原地產網上放盤資料，現時全港共有近3.45萬個放盤，當中放盤叫價400萬元或以下（可承造9成按揭）的單位僅1,020個，比1月初的1,157個按月大減137個或11.8%。若剔除該批公、居屋單位，私樓單位實際少於1,000個。

另據祥益地產數據顯示，屯門區400萬內上車盤亦由1月初206個急跌至最新158個，按月跌48個或23.3%；若剔除該批公、居屋單位，屯門私樓「4球」內放盤則降至110個，比1月的136個則跌26個或19.1%，惟兩項數字均屬歷史新低。

一係有擔保人, 一係有卡數

大貓睇卡數睇得好緊, 唔知關唔關擔保人事

唔係好明點玩添，假設樓價買入時700萬，借6成，即借420萬，兩年後，升到900萬，借5成，即借450萬？？

但每月供款會多咗？

咁可能係你自己啲卡數

我係問供款

CCL
02-02-2018 167.96
+0.33

去分行搞就得, 成日見有人downgrade

想問一下關於放租要按五成既問題，如果買果陣層樓值6.5mil，而家估價9mil，個loan outstanding 大概4.8mil ，係唔係還多30萬就可以拎黎放租 ？

嚴格黎講要重新做過按揭，填表話投資物業
但最好你問問你做緊按揭既銀行

謝遲巴

樓價UPDATES：減少少即獲承！二手盤續破頂 (14:42)

【東網專訊】二手業主「象徵式」減少少，無阻屋苑繼續破頂。元朗尚城連天台單位，議價後減12萬元，以968萬元沽出，做價創屋苑分層單位新高。長沙灣昇悅居兩房戶，放盤3個月後，減價10萬元，投資者連租約以800萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西半山興華大廈低層M2室，實用面積約1,509方呎，獲用家斥約2,300萬元入市，實用呎價約15,242元。

●薄扶林貝沙灣4期6座低層B室，實用面積723方呎，兩房套間隔，坐享全海景，以1,790萬元易手，實用呎價24,758元。

●南區富豪海灣2期單號A屋，實用面積3,034方呎，五房間隔，設有獨立花園及車房，遙望赤柱灣一帶海景。原叫租14.5萬元，後減租至14萬租出，減幅約3.4%，實用呎租46.1元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣昇悅居7座中層D室，實用面積約492方呎，兩房間隔，最初開價約810萬元，放盤3個月後，吸引投資者興趣，經議價後減價10萬元，連租約以800萬元承接，實用呎價約16,260元。

●西南九龍浪澄灣3座中層A室，實用面積約550方呎，兩房間隔，業主放租僅1星期即吸引一名區內客洽商承租，雙方議價後以月租23,200元租出，實用呎租約42.2元。

●將軍澳峻瀅2座中層G室，實用面積499方呎，兩房間隔，以668萬元易手，實用呎價13,387元。

●九龍塘畢架山一號5座低層B室，實用面積1,121方呎，三房間隔，以3,180萬元連車位易手，實用呎價28,368元。

●奧運站維港灣9座高層複式單位，實用面積1,367方呎，五房間隔，望海景，以3,500萬元易手，實用呎價25,604元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚城1座頂層連天台戶，實用面積958方呎，四房套房連工人房間隔，連1個車位，叫價980萬元，議價12萬元，以968萬元沽出，做價創屋苑分層單位新高，實用呎價10,104元。

●大圍名城1座南翼高層B室，實用面積783方呎，三房連套房間隔，以1,300萬元易手，實用呎價16,603元。

●上水奕翠園5座低層3室，實用面積942方呎，三房連套房間隔，以980萬元沽出，實用呎價10,403元。

●大埔翠屏花園D座中層3室，實用面積262方呎，一房間隔，12月時開價約410萬元，議價後以405萬元易手，實用呎價15458元。

●青衣居屋青泰苑A座中層3室，實用面積415方呎，兩房間隔，自由市場450萬元沽出，實用呎價10,843元。

●馬鞍山新港城4期M座中高層03室，實用面積363方呎，兩房間隔，原叫價580萬元，及後成功反價20萬元，以600萬元成交，實用呎價16,529元。

●沙田玖瓏山月瓏閣B3座地下連花園戶，實用面積653方呎，兩房間隔，以2.1萬元租出，實用呎租32.2元。

●沙田帝堡城2座中層A室，實用面積547方呎，兩房間隔，以750萬元沽出，實用呎價13,711元。

●東涌映灣園16座高層H室，實用面積927方呎三房戶，享機場海景。原叫價1,100萬元，放售僅三天，即獲區內用家議價約52萬元或約4.7%，最後以1,048萬元易手，實用呎價11,305元。

【本港樓市】中原ＣＣＬ指數按周再升０﹒２％至１６７﹒９６點

《經濟通通訊社２日專訊》中原地產公布，中原城市領先指數ＣＣＬ報１６７﹒９６點，按
周升０﹒２％。
中原城市大型屋苑領先指數ＣＣＬ Ｍａｓｓ報１６９﹒７３點，按周升０﹒２６％。ＣＣ
Ｌ（中小型單位）報１６７﹒９３點，按周升０﹒２％。ＣＣＬ、ＣＣＬ Ｍａｓｓ、ＣＣＬ（
中小型單位）連續３周齊創歷史新高，並齊升４周，分別累升１﹒７８％、１﹒８％及１﹒７４
％。四大整體指數齊升４周，兼連續３周齊創新高，是３９周以來首見。
中原地產指出，豪宅樓價表現持續突出，ＣＣＬ（大型單位）連續５周創歷史新高，平了２
０１７年６月期間的記錄。
ＣＣＬ（大型單位）最新報１６８﹒１點，按周升０﹒１７％，連升８周共５﹒３２％。升
市１３周計，ＣＣＬ（大型單位）累升６﹒８６％，升幅高於同期ＣＣＬ升５﹒８３％、ＣＣＬ
（中小型單位）升５﹒６３％及ＣＣＬ Ｍａｓｓ升５﹒４５％。豪宅樓價明顯跑贏大市。
樓價升勢持續，ＣＣＬ今年春季目標為１７５點，現時相差７﹒０４點。（ｊｎ）

尚城四房連天台連車位先968萬，算幾抵啦

新地沙田豪宅新盤雲端去年底首推3幢洋房招標，上月底截標，惟最終未有成交，流標收場，發展商今公布新銷售安排，將該3幢洋房重新推出招標，招標期由下周二（2月6日）至3月29日。

重新招標單位屬括Premier 1、5及7號屋，實用面積2,938至3,740平方呎。

逐間配，唔好信借鎖匙，中原水咗我

驚中原唔借俾其他agent?

牛屎區再歷史新高
Gogogo

今日銀行sell 我每月比200蚊，touchwood 就會有一舊錢還樓債

大家有咩意見？？

Touchwood 本身包乜嘢？
似乎係保險

本身住土瓜灣，諗住買同區細單位結婚後住，方便同屋企人照應
呢兩星期見到津匯最近幾張價單貴到離哂譜，好慶幸舊年勉強上左車，不過一樣係納米樓同要供30年

應該按揭壽險
但你供到29年死 佢幫你俾埋最後一年

有無Fatfat

我個度穩步上揚，樓下賣左間10600蚊尺

納米樓 都係樓，衰極都有個固定地方訓下for返工
努力搵錢，將來買間大d。

係, 上星期行過, 成班AA好似D喪屍咁追住
如果第三張價單(9XX萬330呎)都超賣, 附近堆業主實反價...

自膠，凍到傻左

係 一年死 一年生

交左資料幾個星期，上hkmc check進度話我仲未交文件，問過銀行agent話已經遞左，即係點
好擔心

邊間銀行，打去追下

啱啱新聞話啓得一號貨不對辦

屬「港人港地」的樓盤「啟德1號」，有多個業主收樓時發現，單位設施與售樓說明書不符。發展商中國海外承認是施工過程出錯，涉及29個單位，其中七個單位已完成執修，四個單位的業主決定保留現狀。一手住宅物業銷售監管局就指會跟進。 用過千萬買回來的單位，有無想過會貨不對辦？有業主2016年用約一千三百萬元，買了「啟德一號」一個八百四十多呎的三房單位。 根據售樓書，發展商交樓時會裝修好廚房及廁所，其中廚櫃是「L型」，但業主收樓時，就發現變成一字型。即是現在這樣，少了個原先放雪櫃的廚櫃，而雪櫃就放了在旁邊的廚櫃入面。 麥太表示：「我們業主來說這是貨不對辦，完全遺漏了這件東西給我們，與售樓說明書所講的不一樣，但發展商一直沒誠意(去處理)。」 有驗樓師到現場看過，認為發展商要先拆除部分廚櫃，才可以加裝新櫃，工程需要最少幾日。 驗樓師賴達明稱：「我們消失了的空間，大約是六百(毫米)乘六百(毫米)，高到天花的一個櫃，如果做改動的話，我相信整個櫃及這個位置都要拆，就不是只安裝一個廚櫃就可以。」 發展商承諾會在這個位置加裝「L型」廚櫃，到時雪櫃都會放在這邊，不過業主認為，之後再在這裡存取東西都非常不方便。 一手住宅物業銷售監管局回覆指，根據法例賣方需要在售樓書清楚列出裝置、設備等資料，而買賣合約說明，賣方要在甚麼期間內補救物業欠妥之處。監管局指會了解事件。條例規定如有失實陳述等，最高罰款50萬及監禁七年。

icbc,永亨

其實啲銀行收左申請，要幾耐先會遞上hkmc...

今日大訂已俾 好緊張

仲要比果時又好似唔關自己事咁

點check

我放咗一星期先知根本無呢回事

可惜將軍澳不是新東

九龍巿區咪仲好

如果個保額係跟outstanding mortgage 就唔吸引，情願買20年term life。

2個月前入手既沙田中心升左7%

講野全面d好
講清楚有咩貨不對辦
唔好以偏蓋全

好似講緊29個單位廚櫃唔係樓書所講的L型

呢排平定點

恭喜恭喜

以中原既構想，將軍澳算係九龍

我仆到要呀

轉按點搞？

【又破頂】淘大首破700萬 膺屋苑新樓王
文章日期：2018年2月2日 20:51

市區上車盤成交價再創新紀錄。市場消息指，九龍灣淘大花園S座高層8室，實用489方呎(建築607方呎)，剛以755萬元易手，實呎15,440元，為屋苑成交價首破700萬元大關。原業主06年以186萬元買入，帳面獲利569萬元或3倍。事實上，屋苑早前呎價已刷新紀錄，位於L座高層6室，實用面積242方呎，成交價457萬元，實呎高達18,884元，創屋苑歷來呎價最貴紀錄。

我估要重新做過掛，未真係買過咁既保險

有無巴打睇開細價單位
最近想上車，有無攻略，睇極都係得5X年樓齡，有咩要注意

問左自己先，想邊區
筆直幾多

東方日報B2：二手樓價4指標鬥破頂 大單位標青 (00:00)

【東網專訊】樓價升勢保持凌厲，地產代理行的二手樓價指數最新報167.96點，再創新高，四大整體指數連續3周齊破頂，更為約9個月以來首見。近期大單位樓價接力攀升，元朗尚城有連天台戶售價直撲千萬元，創分層戶歷來指標。

反映二手樓價走勢的中原城市領先指數，按周再升0.2%，並已連升4周，預期樓價升勢將持續，該指數今年春季目標為175點。連同城市大型屋苑領先指數、中小型及大型單位樓價指數，該行四大整體樓價指數連升4周，兼連續3星期同創新高。

事實上，近期樓市升勢已由大單位延續，該行大型單位樓價指數過去3個月累升6.86%，升幅明顯較中小型單位的5.63%更高。

近期各區大單位頻現高價買賣，即使位置遠離市區的屋苑，亦被買家高追。

中原王勤學稱，元朗尚城1座頂層單位，實用面積958方呎，以四房包括套房，另連工人房間隔，連車位開價980萬元，議價後終以968萬元售出，做價創屋苑分層戶新高，實用呎價約10,104元。上述物業為原業主以733萬元購入，帳面現獲利235萬元。

換樓意欲上升，大型屋苑特色戶承接力佳。利嘉閣史家樑稱，奧運站維港灣9座高層複式戶，實用面積1,367方呎，以五房包括一套房間隔，享有海景，以3,500萬元易手，實用呎價25,604元，呎價及做價料同創屋苑新高。

多個藍籌屋苑本月均以大單位成交「開齋」。中原張光耀稱，鰂魚涌太古城剛錄本月首宗買賣，屋苑雅蓮閣極高層D室，實用面積922方呎，以套三房間隔，獲買家以1,888萬元購入，實用呎價20,477元，較一月份錄得的同類單位1,818萬元舊紀錄，再高出近4%。上址為原業主於2010年購入，持貨八年帳面獲利863萬元。

該行馬斯力表示，天水圍嘉湖山莊2月份已錄得成交，該屋苑麗湖居5座高層C室，實用面積551方呎，屬三房間隔，獲買家以550萬元購入，實用呎價9,982元。

香港置業趙美霞稱，荔枝角美孚新邨本月速錄3宗買賣，當中兩宗為三房戶，樓價均達千萬元，包括1期百老滙街1號中層B室，實用面積827方呎，成交價達1,175萬元，實用呎價約14,208元，約3年半升值33.5%。

東九龍細價屋苑連錄大單位買賣。消息稱，九龍灣德福花園U座高層相連單位，實用面積合共988方呎，屬屋苑罕有相連戶放盤，以約1,370萬元獲承接，實用呎價13,866元，成交金額料創屋苑新高。不過，由於涉及兩伙成交，故買家有機會需付15%從價印花稅，共逾200萬元。

牛頭角淘大花園亦錄大價買賣。消息指出，屋苑S座高層8室，單位實用面積489方呎，原裝大兩房間隔，日前以755萬元易手，創屋苑成交金額新高，實用呎價15,440元。同屋苑L座高層實用面積242方呎單位，成交價457萬元，實用呎價18,884元，呎價創屋苑歷來新高。

市場缺盤，即使另類單位亦獲承接。市場消息稱，鰂魚涌居屋康山花園一個曾發生事故三房戶，以789萬元連地價售出，以實用面積約592方呎計，實用呎價13,328元，略低於市價。

樓價UPDATES：業主驚死蝕底 反價先肯賣！ (20:16)

【東網專訊】樓價不斷上升，業主叫價取態轉強，市場連錄反價成交個案，馬鞍山迎海．星灣一房單位反價10萬元，以750萬元沽出。屯門恒豐園三房反價5萬元後，亦以525萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鰂魚涌太古城錄本月首宗成交，雅蓮閣極高層D室，實用面積922方呎，三房套房間隔，以1,888萬元易手，實用呎價20,477元，成交價創同類新高。

●北角康澤花園C座高層4室，實用面積396方呎，兩房間隔，減價32萬元，以718萬元沽出，實用呎價18,131元。

●北角半山富麗園A座高層3室，實用面積681方呎，三房間隔，以1,270萬元成交，實用呎價18,649元，原業主2015年1月入市，持貨滿3年轉售帳面獲利330萬元，單位升值約35%。

●北角寶馬花園2座高層C室，實用面積470方呎，三房間隔，獲換樓客以698萬元承接，實用呎價14,851元。

●西半山興華大廈低層M2室，實用面積約1,509方呎，獲用家斥約2,300萬元入市，實用呎價約15,242元。

●薄扶林貝沙灣4期6座低層B室，實用面積723方呎，兩房套間隔，坐享全海景，以1,790萬元易手，實用呎價24,758元。

●南區富豪海灣2期單號A屋，實用面積3,034方呎，五房間隔，設有獨立花園及車房，遙望赤柱灣一帶海景。原叫租14.5萬元，後減租至14萬租出，減幅約3.4%，實用呎租46.1元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡海濱南岸7座低層G室，實用面積593方呎，三房間隔，以980萬元零議價售出，實用呎價16,526元。

●牛池灣峻弦3座低層D室，實用面積503方呎，兩房間隔，以780萬元成交，實用呎價15,507元。

●長沙灣昇悅居7座中層D室，實用面積約492方呎，兩房間隔，最初開價約810萬元，放盤3個月後，吸引投資者興趣，經議價後減價10萬元，連租約以800萬元承接，實用呎價約16,260元。

●西南九龍浪澄灣3座中層A室，實用面積約550方呎，兩房間隔，業主放租僅1星期即吸引一名區內客洽商承租，雙方議價後以月租23,200元租出，實用呎租約42.2元。

●將軍澳峻瀅2座中層G室，實用面積499方呎，兩房間隔，以668萬元易手，實用呎價13,387元。

●九龍塘畢架山一號5座低層B室，實用面積1,121方呎，三房間隔，以3,180萬元連車位易手，實用呎價28,368元。

●奧運站維港灣9座高層複式單位，實用面積1,367方呎，五房間隔，望海景，以3,500萬元易手，實用呎價25,604元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎海．星灣19座高層C室，實用面積496方呎，一房間隔，原開價740萬元，加價至750萬元沽出，實用呎價15,121元。

●屯門恒豐園1座高層A室，實用面積593方呎，三房間隔，原叫價520萬元，反價5萬元，以525萬元易手，實用呎價8,853元。

●粉嶺綠悠軒2座高層A室，實用面積452方呎，兩房間隔，獲投資客以535萬元承接，實用呎價11,836元。

●粉嶺碧湖花園5座中層E室，實用面積400方呎，兩房間隔，放盤1年，僅減價2萬元，以483萬元售出，實用呎價12,075元。

●天水圍栢慧豪園6座高層B室，實用面積502方呎，兩房間隔，以578萬元售出，實用呎價11,514元。

●元朗尚城1座頂層連天台戶，實用面積958方呎，四房套房連工人房間隔，連1個車位，叫價980萬元，議價12萬元，以968萬元沽出，做價創屋苑分層單位新高，實用呎價10,104元。

●大圍名城1座南翼高層B室，實用面積783方呎，三房連套房間隔，以1,300萬元易手，實用呎價16,603元。

●上水奕翠園5座低層3室，實用面積942方呎，三房連套房間隔，以980萬元沽出，實用呎價10,403元。

●大埔翠屏花園D座中層3室，實用面積262方呎，一房間隔，12月時開價約410萬元，議價後以405萬元易手，實用呎價15458元。

●青衣居屋青泰苑A座中層3室，實用面積415方呎，兩房間隔，自由市場450萬元沽出，實用呎價10,843元。

●馬鞍山新港城4期M座中高層03室，實用面積363方呎，兩房間隔，原叫價580萬元，及後成功反價20萬元，以600萬元成交，實用呎價16,529元。

●沙田玖瓏山月瓏閣B3座地下連花園戶，實用面積653方呎，兩房間隔，以2.1萬元租出，實用呎租32.2元。

●沙田帝堡城2座中層A室，實用面積547方呎，兩房間隔，以750萬元沽出，實用呎價13,711元。

●東涌映灣園16座高層H室，實用面積927方呎三房戶，享機場海景。原叫價1,100萬元，放售僅三天，即獲區內用家議價約52萬元或約4.7%，最後以1,048萬元易手，實用呎價11,305元。

新盤UPDATES：發展商爭相......加價！ (20:05)

【東網專訊】發展商爭相調升新盤售價。新鴻基地產(00016)旗下馬鞍山雲海剛更新價單，其中5伙加價約1.1至5%。至於宏安地產(01243)旗下馬鞍山薈朗亦更新價單，當中3伙加價7%。

●薈朗3伙加價7% 累積漲幅近三成
宏安地產旗下馬鞍山薈朗更新價單，當中3伙加價7%，其中1座29樓A01室，實用面積439方呎，連274方呎天台及57方呎平台，價單售價由1,012.7萬元上調至1,083.6萬元，加幅達7%，最新呎價為24,683元，該單位已加價3次，累積加幅達29%。

●雲端重推3座洋房標售 下月29日截標
新鴻基地產旗下沙田九肚雲端首批推出招標的3座洋房，首輪招標程序已於1月底截標，發展商剛上載新銷售安排，重新推出該3座洋房標售，招標時間由2月6日至3月29日。樓書資料顯示，上述3座洋房實用面積介乎2,938至3,740方呎。

新地副董事總經理雷霆回應，項目獲不少有興趣買家冾談中，只是年近歲晚，安排銀行貸款需時，故重新招標將截標時間略為延後。

●雲海5伙加價 最高加幅約5%
新鴻基地產旗下馬鞍山雲海剛更新價單，其中5伙加價約1.1至5%，當中Sandalwood Court第3座6樓D單位，實用面積846方呎，價單售價由1,922.06萬調升至2,018.06萬元，實用呎價由22,719上調至23,854元，加幅約5%。

●華懋有動作！雲門及賢文禮士18伙劃一加價5%
華懋集團旗下九龍塘雲門8伙加價5%，其中第2座3樓A室，實用面積1,464方呎，價單售價由5,859.2萬元上調至6,167.6萬元，加幅達5%，最新呎價為42,128元，該單位已累積加價4次，累積加幅近25%。

同系九龍塘賢文禮士10伙亦加價5%，其中第1座9樓A室，實用面積1,696方呎，連210方呎平台，價單售價由6,698.25萬元，上調至7,050.79萬元，加幅達5%，最新呎價為41,573元。

●津匯周日賣84伙共錄逾2800票登記
其士國際集團(00025)、寶聲集團及市區重建局旗下馬頭角津匯，星期日(2月4日)正式開售84伙，發展商已剛截止接受認購登記，市場料共錄逾2,800張入票，超額認購逾32倍。項目首張價單推51伙，折實平均呎價19,151元，最新加推的18伙，個別單位較首張價單推出同類單位售價大幅高出逾17%。

股榮

仲有1年

請問按揭收入證明要最少要幾多個月？

穩定收入 3個月
不穩定收入 6個月 最好有埋mpf供款証明
係咁上下

啱啱睇到

以嘉湖交通，好合理姐...
見到佢地幾度企係西鐵站等shuttle bus都唔係幾過癮....

今日簽完臨約 要開始搵按揭
係咪去搵**先？

呢度講講下好似神化埋嘉湖

知你有錢唔洗睇呢邊啦

如果講錯野我say sorry 呀
只係我覺得樓上ching講話要坐shuttle bus先到西鐵，所以平過叠因(行5分鐘到兆康站)好合理

同價錢買多五十呎啊

各有各好

原來噚晚美股道指跌六百
Bitcoin 爆左，股票開始爆，樓爆還會遠嗎

租樓日日賺
最多咪繼續同兩老住

其實我諗緊下個 post 既 topic

Bitcoin就遲早爆，其他唔敢講住，bitcoin棟穿2次8000支持位，有波幅冇升幅，下見2000有可能

唔一早學定沽空佢，怕煩，白白損失咗上車嘅機會

依家冇玩開就算，睇吓係咪見證到廿一世紀嘅網絡鬱金香泡沫

經濟好，預期加息，所以跌，之後業績期咪又升返

佢係咪星期五沽左一百張大期呀

icbc rebate多d,申請埋la

icbc
首年定息1.68%
次年定息2.15%
之後h+1.3
1.7%回贈(樓價6成計)
0.3%**回贈(以總貸款額計)

或
h+1.28
銀行回贈下面1+2
1-樓價6成計1.65%
2-樓價2成計0.65%
其他銀行只計樓價6成來計回贈
所以icbc回贈最高
0.3%**回贈，計足全數貸款額

1.68% 果個罰幾耐 ?
我知下面果個罰2年。

屯門聚康山莊叫價 $580 萬

單位：聚康山莊3座中層D室
地區：屯門（樓齡：13年）
實用面積：447平方呎（建築面積：590平方呎）（2房2廳）
叫價：$580萬（實用面積呎價$12,975；建築面積呎價$9,831）
單位特色：單位近望樹景及遠樓景。

大興花園啱唔啱？

同埋新年少盤d

置諸死地

認字特警

多謝p巴指教

今日個post去得好快
不過原來呢個post都三日了

慢少少都好，大家有得抖一抖

thx 容巴

有咩盤想知可搵我

AA?
識唔識攻城先
唔好水巴打去新盤
有盤就加密喺呢度放出嚟

股唔一定有息派，完

銀行前線唔知易唔易炒人
點抽白居易？

我都有興趣 不過無telegram
放上嚟睇下？

budget 800K可以點搞
想上車+投資用
睇緊大角咀細單位

我交左2星期先check到話收到申請，但仲未批

姐係投資啦？

Monster hunter world

【東網專訊】美聯高級營業經理黃家明指，九龍灣德福花園再度錄得破頂成交，單位為G座中層13室，兩房間隔，實用面積517方呎，成交價822萬港元，做價及呎價創同類新高價。原業主持貨7年帳面賺逾400萬元。

周圍都gogogo

其實有好多人bitcoin賺層樓？

宜家mc都得

之前係牛3

我唔識加唔敢搏

【bitcoin泡沫爆破樓爆還遠嗎】低調置業討論區(108)

新POST

謝炭巴

有人賺, 有人蝕wor

推1001

咁快

thx brother lam

女王大人